認真覺唔覺大陸人啲中文好差

深受英文影響 近年多咗好多歐化中文
優化 深化 哩啲字由lized哩啲字生硬譯過黎
相信大家喺小學banner屢見不鮮
但其實哩啲字根本就好核突
原本應該係用動詞（加強、促進）
甚至原本已有的中文詞彙 （強化）

可能因為普通話拼音de嘅關係
啲（的、地、得）三字亂用

亂咁用個「被」字，好似陳詠謙條廢物填出黎果句別來無恙當中的一句（句句都夢一般 無法「被」忘記）
無法忘記就得 點解要被忘記？
主動句同被動句都分唔到

啲主謂配搭錯到七彩

最後講多個好嘔心嘅例子 頭先睇關於琴晚De Gea救果球波
英文講話phenomenal save
新浪啲垃圾編輯直譯做現象級撲救
你譯神救咪算
真係嬲到要開post屌人啲中文水平

都未講大陸啲旁述咩鳩都話打門
又宣稱話我手寫我口
咁你打門係咪可以寫落報紙到？射球就射球啦

但我對於佢地新創建果啲網絡文化同潮流用字
例如：666，小鮮肉，很浪 哩啲冇咩意見

歡迎大家舉更多例子 提升返大家個水平

唔知
但個人覺得大陸人中文同數學好勁
佢地會死操爛操 睇大陸個高考佢地作文好撚勁
但英文同批評性思考一定我地叻d

由連登仔把口講就好冇說服力

樓主笑撚死我

陳詠謙

你就係咁google下大陸個D考試文章先上黎鳩嗡啦

我一直都覺得奇怪，點解大陸得中文一個語言，中文可以咁廢

我見有關國際/大陸新聞，港媒通常都照搬，好多時一睇就知係大陸傳媒寫嘅，因為讀落去係特別唔順口，怪怪地咁，比如:A對B實施強姦，唔知係咪呢家傳媒中文特別差，但記得以前仲興話睇多啲報紙或者學好普通話可以幫助中文寫作，但明明報紙佬啲中文咁差(我自己中文差都覺佢地差先大鑊)，普通話又多slang(我懷疑好多人平時根本冇同大陸人講嘢以為普通話=書面語)，但有可能大陸有其他地方中文好都未定，但我見最多嘅大陸新聞/短文/網評，全部中文仲差過我，我已經夠差

哪來的自信

批評性思考香港人都係屎

香港人只係更差
你睇今年考評報告d考生靦腆都唔識

覺，睇下中共啲官方機構 官媒用字 就知 幾咁垃圾

別來無恙最出名始終係呢句

我近

歐化同核突直譯係共產中文產物

支國都賣弄詞藻、感性滿瀉的另一個極端，郭敬明就係表表者

毛澤東本來想中文拉丁化

真係有人咁覺得
近年d支式中文真係

數學就冇得講
真係好嘅

唔覺
有時會係大陸網睇影評
佢地語文能力好好喎

香港已經唔係好
大陸係感覺差得快左
同共產式中文應該有d關係

維珍尼亞
弗吉尼亞

改善
優化

大陸高考生中文好勁 但歐化中文 實施強姦呢啲病句成日都係大陸媒體見到 點解？ 高考中文好既人無理由出啲垃圾病句

因為大陸貪污腐化真係好嚴重 要上位真係睇錢睇關係 話之你幾有料 無錢無人脈極難上位

最後變左無料既人就做晒總編輯 出埋啲實施強姦既中文出黎

被控制 見到字係O撚左咀 大陸人口講反美 但而家好多大陸term都傾向用passive voice , 仲有咩優化 咩化乜化 咁 同英文 suffix -lize 一撚樣

唔係，其實官媒啲terminology 係定好晒，編輯都無權改
仲有，貪污腐化你啱一半，總編多數無料係事實，功夫去晒人事關係同政治度，但下邊班馬全部都好撚勁，如果唔係邊個做嘢

咁邊個定架？ 定既人中文都一定係垃圾 但做得話事人一定都好有權力 但依然會出到 實施強姦 總括黎講 大陸媒體中文極差

有無睇1984？
定既人先勁，係想控制社會思想，例如bad要改做not good，久而久之社會就無左bad 依個概念

支那種剩係用食物來形容人就已經係極低層次嘅垃圾文化

乜撚野小鮮肉 綠茶婊之類

現實例子

空氣污染＝霧霾

中共就係玩propaganda 起家 你諗到既嘢佢會諗唔到

菠蘿雞 魚蛋妹呢
支那柒還柒，但唔好盲反啦

第一個我唔明

魚蛋妹都係因為魚蛋檔哩個詞語先出來

我講果2個 就單純係棄用更有意思嘅叫法

你意思係定既人中文好勁 啲共產中文都係有目的地寫出黎？

實施強姦 性侵（非禮 強姦） 打造（建立 鑄造 ） 人流 （人工流產） 到位（一針見血 準確）或者樓主既例子 現象救球 打門 都係想控制思想？ 如果係同政治有關既文章都可能係你所提及既控制社會思想 但足球既術語都改到不論不類 12碼變點球 射門變打門 仲有現象救球呢啲直譯句子 如果一定要講 都可以話係想洗去西方國家既影響 但似係佢地中文差多啲

最好既例子 bigger than bigger 香港台灣都譯做 豈此於大 但大陸直譯 比更大還大 俾好多網民笑死 最後先跟港譯 呢啲點睇都係中文差所致

複雜化語句
睇完都唔知講乜柒
不過共產黨最想市民睇唔明d報章

形容乜柒野都加特別喺前面
例：蘋果特別甜，支那人特別戇鳩
最撚戇鳩係，今日特別高興

你拎啲尖子既野來對比好難講喎
果啲咩新浪記者 講緊可能係比平均水平高啲既人

上邊有啲係文化入侵 例如打門就係明顯既北方用語
比更大還大就係低俗化，因為要顧及消費人口
俾個例子你 我個攝影師朋友俾以純彈鐘 原因就係影得太high end 太時尚，佢既目標客戶係啲工廠妹，太時尚會令到佢地唔想買
最後揀左個影到成陣娘味既攝影師

譯音佢地跟返普通話冇得講
係香港媒體鐘意奶共跟佢地

優化，姓黨，三觀，素質
依D唔撚知咩中文黎

佢地盲目跟音譯係有問題，廣東話譯得來又啱音又有意思先係上品中文

大陸唔行依套好耐，media都係要快要爆，要多話題，要有gimmick，藝唔藝術話鳩之你，因為主流受眾都係鄉下佬，寫得文雅就唔夠同聲同聲

好多都係背渣喎

講開個「被」字 一定要提陳詠謙師父呢句：
無奈我 未得到被邀請

次次聽到呢句我都R頭

係我文盲定點

香港反中文既垃圾學生仲差
連自己文化都唔要
香港其中一樣引以為傲既中文遲早沒落

另外 其實大陸中文不知幾勁
只係人口基數多 「精英教育」未普及化
所以先有呢種情況

唔係想護航 而係中國教育差距太大 一係勁到飛起 一係好廢
但香港呢 個個都接受一樣教育
但都可以禁多受教育人士無文化 仲要反中文
好撚反智

同埋 老老柒柒講句
中國哥d媒體 可能都係身不由己
或者禁講 佢地職位係要禁做
可能本身既稿唔出得街 被人改完先出得街

喂ching語感真係咁差 定 假膠？

一係就未得到邀請

一係就未被邀請

即係wasnt invited / do not receive invitation

用其中一個字即可 點樣用晒兩個？

我意思係我完全唔明佢噏乜

中國咁多文盲。

班數理撚仲話唔洗考中文
連基本中文底藴都冇
點抗衡共匪式中文

網絡文化用字柒還柒
咪撚帶落黎香港啦屌

滿地可
蒙特利爾

多蒙特
多特蒙德

德素多夫
杜塞爾多夫

不嬲覺
唔中意啲罐頭詞語

本身有少男、少女用唔好既，係都要用埋曬堆劣詞小鮮肉，真係好噁心

佢地成日 23333333333333，長城汽車咩

愛荷華
見到TVB播艾奧瓦 大陸就衣阿華
想點

仲有乜撚野都 short from 縮到兩個字

但係就搞到意思極唔完整 只能習慣不能理解

咪即係我地369

好多大陸人中文都好過香港人

唔覺，支國好多學者教授寫啲中文都嚇死人，基本上係用中文字嚟寫英文句式，呢樣嘢余光中鬧咗幾廿年，無改善不特止，仲變本加厲。

不如貼嚟睇睇，真心想學嘢。

香港好多人都係歐化中文
但多數寫野用英文你唔覺姐
你望下香港報業
應該係中文最好果班人
每日都搵到一堆錯字錯文法

中文本身就好少用被動句，因為近代盲從英文語法，先會搞成咁。
就算用被動詞，「被」字通常用於壞嘅意思，例如「被殺」，如果一定要寫被動詞，中文仲有大把字可以用，例如「受」、「遭」、「獲」、「蒙」，都可按照句子前文後理而選用，只係依家啲人中文差，先至唔理三七廿一都用「被」字。

你同人傾計講兩句成語，引用經典箴言都被人覺得奇怪，但響台灣呢樣好習以為常。

你殘廢架？
叫你GOOGLE都唔撚肯要餵到埋口先肯食野？

根本港台支三地啲中文，依家都係歐化得好嚴重，只係支國係最嚴重。
從來唔認為香港報業係中文最好嗰班人，尤其當我見到香港報界有人會寫「吸引眼球」、「釋出善意」、「發表講話」呢啲垃圾，就更加肯定。

問下你就話我廢？你白痴定係你老母生少忽肉俾你個打靶仔？等你天生有亨廷氏舞蹈症會亂打字？

咁唔通係邊啲
我識嘅讀中文大多數都去報業
大陸我冇住過
但我識嘅大陸人打文都幾通順幾有條理

咁可能我水平低或者唔好彩
識嘅支國人寫啲中文都睇到眼突
好多根本成句係英文嚟
只係用中文寫成
仲有一啲好奇怪嘅套語
例如「自我感覺良好」
其實中文有個好靚嘅詞「欣然自喜」
唔知點解無乜人用

係你老味

用 特別 呢個詞去代表所以
十分呀 多呀 小呀 果啲意思好撚on9
特別特別多 特別特別好吃

因為共產中文係行緊new speak 條路
所以係會越來越辭不達意

佢地仲未離開口腔期就係咁
思考第一件事就係要滿足生理需要
其實香港都唔係好好多
開口埋口都係返工搵食

就係要將政治目的收藏喺日常氐活先可以控制到思想

大陸好多文盲
有乜咁奇

唔係殘廢會係度叫人post黎睇連google都懶?
你殘廢架?唔撚識google架?
係咪仲要人用手幫你個口咬合呀 屌你老母
依道啲小學雞真係恐撚怖

仲話學好普通話提升中文水平
人唔笑

香港同大陸中文都好撚差 個人認為係歐化太嚴重 同埋「所謂既」現代漢語發展得太快 令中文冇咗以前果種特色

返工成日同大陸人接觸
啲email隻隻字都明，但併埋就睇唔明
成日要玩重組句子

呢類型嘅翻譯其實好小事
對語文影響唔深
最大問題嘅係整套歐化中文嘅行文風格
例如濫用 性 度 化
咩都當名詞用 好似
土地肥沃度高
濫用虛化名詞
作用xxx 進行xxx

呢啲問題先嚴重影響中文語感
反而翻譯地方名 人名 你要改
用find and replace 都做到

你唔講我都唔撚知打門=射球
打你老母門咩
一係就將個term縮到詞不達意

去學下語法先啦

可唔可以唔好再用歌詞做例子

歌詞係攞正牌唔跟語法

佢鍾意用「被」，可以係想強調回憶同佢個人係兩個個體，咁咪有隔開既感覺

唔知你班盲反撚睇唔睇得明

以前讀書
大陸黎嘅中文同數學都好勁
點會差

覺 台灣中文好D 大陸果D共式中文真係睇撚死人

有文化就唔係支那狗啦！由班狗繼續用垃圾嘛

唔夠膽講大陸人好話
只能講香港人都好差

香港都唔好得去邊

神乜乜呢種用法好似都係大陸過黎

歐化中文可以消滅情感
而且當用詞 譯名 句子結構 樣樣都有個表跟住用 傳媒就等於變成機械人一樣

其實兩岸三地中文水平都跌得好勁

有時睇台灣既都係咁

大家用既文法好似有D唔同

即係有錯？
指正下好喎

睇下以前江山如此多fun 啲人幾勁
依家

有學日文就知支那嘅文法同用字
都係照搬佢哋最憎嘅小日本

指證一下，大陸個套文代正確應跟從蘇式文法，簡單即係共式文化，以官腔/廢話/講完等於無講或唔知佢講乜見稱。

至於歐式係近代香港人個套，is am a the ,乜都一個一乜一物，多無用廢語，學術性純稱：語病！

至於近年多出現簡稱，就真係佢地支式文化，九唔搭八，無神緒，詞不達意。都是大眾媒體惹的禍，我就好耐無睇電視啦，大家加油！

中文就係要言簡意賅，利用呢個定義：
大陸中文反而長而太多無意義文字
變左浪費字數，無效率，所以就差

連登仔：支持cut dse中文科

中國人啲中文仲差過外國人啦 人地外國人專登上堂認真去學，你班中國狗就唔讀書又唔識字仲要跟風亂學果到衰嘛…

我認同 公司有個大陸同事d email 成撚日打成篇野 無重點都算 仲有幾廿個字先一個𢭃號句號 睇到好辛苦 句子結構又有問題

大陸文化係官方話一就一
所以咪人人跟曬官方用字
根本唔會去考究中文用詞